剪片執相一問

電腦配置
CPU:Intel i7-6700 CPU @ 3.4GHz
MB:MSI B150M BAZOOKA
RAM: XPG DDR4 3000 8BG x2
GPU: MSI 1080TI GAMING X 11GB
SSD: intel ssd 535 series 240GB
HDD: Seagate ST31000528AS
Power: 550w
之前有人話剪片食gpu所以換了1080ti但發現都係慢
如果換係唔係換cpu同mb
5k-6k可以點執下配置

你會拎黎打埋機？

剪咩格式片

會

Rmvb同mp4

同埋1080-2k@60fps

會唔會加條m2 SSD
你個SSD都係開機快啲only

其實有諗過再加，但m2 ssd都唔平
所以想問換cpu加mb會唔會比較好

你換8700K+Z370其實速度相差唔多
BTW 有冇剪片時CPU效能圖

2k片淨剪使撚1080ti咩

無圖，但係cpu都上到84-92%
同埋cpu上到90度
反而gpu平均60-70%得54度

之後有個fd水我話1080ti會快啲

唔記得講，次次差唔多完個cpu都上到97-100%行一陣先出到段片

原裝風扇
係就換Cryorig H7 Single Tower CPU Cooler

cooler master masterliquid 240已買
但係諗緊換唔換u所以未安裝上去

電子野好怕水同熱
換左都降唔到溫就再試下其他

用靚風冷啦 可以屌打所有一體水冷

試埋個水冷先

換完水冷試完，結果都有84度

試下OC

非k cpu有得oc咩？
同埋b150m無得oc

24G ram

其實你嘅慢係慢法？
同埋有咩effects？
我用i9 7940x 超頻到4.4Ghz
一樣都係1080ti
接近3分鐘片 Premiere + AE effect
都可以render 差唔多3個鍾

以前用7700k 就5個鍾

大佬你轉做720 剪完再relink啦